日本印度海上演習 加強合作聯手制衡中国

印度驅逐艦真奈號（左）與日本直升機護衞艦加賀號（右）編隊航行

中印邊境局勢緊張之際，印度海軍上周六（26日）至周一（28日）在該國西部海域，與日本海上自衞隊舉行聯合演習，旨在加強兩軍合作並聯手制衡中國。

參與演習的印度艦艇是驅逐艦真奈號、護衞艦塔卡什號及補給艦迪帕克號，印軍同時派出P8反潛巡邏機及戰機；日本海上自衞隊則派出「準航母」直升機護衞艦加賀號及護衞艦雷號。是次演習地點是位處印度西部的北阿拉伯海。印度國防部指，兩軍艦艇演練武器射擊、直升機起降，以及水面、反潛、防空作戰訓練。

巧合的是，印度與日本早前先後與澳洲舉行海上演習，上周三（23日）至上周四（24日），印度與澳洲兩國海軍在印度洋東部展開交匯演習（PASSEX）；本月13日至17日期間，日本海上自衞隊與澳洲皇家海軍則在南海聯合訓練。為應對中國在區內的威脅，美國與日本、澳洲及印度組成「印太同盟」加強合作。

印度驅逐艦真奈號（左）與日本護衞艦雷號（右）聯合演習。

如果中共喺爭議海域爆發戰爭，
陣營可能會變成，
中共vs 美日台印澳加

俄佬先至最難捉摸

其實唔難

Hard to say

俄佬無咁蠢專登同西方作對掛

白羅斯已經係啦

就打完個陣俄佬就會參戰打埋支拿一份

習畜幾時被人斬首行動

印太開戰
金仔仲唔趁機會衝黑龍江

佢會承機搞東歐中亞同北冰洋啦

北冰洋局勢你可以去了解一下

金仔咁support 中共仲點會見trump, 條友擺明想左右逢源啫

難啲喎，你睇吓中共點逼害穆斯林教徒

賣野俾印度打自己？

同埋韓國無可能會聯同北韓打美國聯盟
你知唔知南韓直頭禁止國民討論北韓

但另一邊廂日本無同韓國就歷史慰安婦道歉
好多不明朗因素

俄佬後來參戰 趁病拎左滿洲同東突 整返兩個附庸國親俄
點都好過幫中國贏左（雖然幫左都未必會贏）之後一山不能藏二虎 中俄再打 俄羅斯未必穩贏